**Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.**

AJAX - це технологія асинхронного Java Script, що дозволяє взаємодіяти з сервером без перезавантаження основної сторінки. Тобто певні задачи можуть виконуватися паралельно, не заважаючи користувачу працювати зі сторінкою. За допомогою AJAX можна реалізувати функції, такі як завантаження даних з сервера в реальному часі, відправка форм, пошук та фільтрація даних, безперервне оновлення сторінки та інші.


